---
layout: default
permalink: whoami
---

# О сообществе
Ульяновское сообщество DEFCON объединяет людей, интересующихся изучением и необычным применением современных технологий, часто в направлении информационной безопасности - то есть всем, что понимается в широком положительном смысле слова “хакинг”. Основанное в духе группы DEFCON, сообщество открыто для всех, независимо от уровня знаний, пола, возраста и т.д. - для всех, кто желает учиться новому, помогать развиваться другим и просто общаться с людьми с такой же культурой!

## Цели сообщества
 - Создание места для личного общения специалистов, энтузиастов и интересующихся людей
 - Развитие направления информационной безопасности в Нижнем Новгороде и области, обучение всех желающих
 - Развитие и поощрение этичного подхода к созданию и применению технологий: этичного хакинга, программирования, самостоятельной и независимой творческой деятельности

## Причины создания
В Ульяновске достаточно крупное IT-сообщество: около 300 IT-компаний, соответственно много админов, программистов, тестировщиков. Есть [сообщество для занятий электроникой, робототехникой и программированием](https://vk.com/futurelab "FutureLab"). Однако не существовало независимого сообщества, посвященного информационной безопасности и хакингу в целом.

Актуальность вопросов информационной безопасности и приватности в IT-индустрии непрерывно растёт. Продолжается “взрывной” рост стартов, программ для смартфонов, “интернета вещей”, “облаков” и т.д. Однако становится всё более очевидным, что большинство этих приложений созданы в погоне за легкими деньгами и не обеспечивают необходимого уровня безопасности пользователей, а в вопросах приватности вопрос ставится чаще всего “как монетизировать пользователя”, в том числе используя его приватные данные и мета-данные.

Можно утверждать следующее: основые проблемы IT-индустрии сейчас связаны не с тем, как создавать программы - это мы научились. Теперь важно выходить на новый уровень - создавать хорошо защищенные программы, уважающие и сохраняющие приватность своих пользователей. Всё большую актуальность приобретают исследователи в области инфобезопасности, архитекторы и разработчики безопасных систем, пентестеры и аудиторы безопасности.

## Деятельность сообщества
Сообщество живет через свою деятельность. Мы планируем:

 - Проведение своих конференций, выступление на других
 - Регулярные встречи с докладами, воркшопами и CTF в неформальной обстановке (да, даже в баре в пятницу)
 - Ведение совместных проектов


## Независимое, сильное и некоммерческое сообщество
В своей основе наше сообщество - независимое и некоммерческое. Это означает, что интересы сообщества и всех его членов ставятся выше частных интересов бизнеса. Мы рады участию и помощи коммерческих компаний, если они поддерживают развитие отрасли информационной безопасности в нашем регионе. Однако мы не продвигаем никаких коммерческих технологий, брендов или корпоративных ценностей.

Почему именно так? Коммерческое не может быть независимым. Зависимое от бизнеса не может иметь своих целей и этики, потому что служит распространению интересов бизнеса.